자식데리고 팔자 고치는거 아무나 하는거 아니래요. 이눈치 저눈치 다봐야 되고, 이겨낼려면 결심 단단히 하세요.
나도 잘하고 싶은데, 어떻게 해야 되는지 몰라. 보고 배운게 있어야지. 그냥 애교떨고 돈으로 메꾸고, 그러면 된다고 생각했어. 좋은 가정교육 받아본적 없어서 어떻게 하는지도 몰라. 
세상살이 다 마찬가지에요. 첨부터 잘하는 사람없어요. 못배우고 살았어도 하나하나 살면서 배우는거죠. 누군 좋은 가정에서 자랐나요? 형님, 울지 마세요. 울어서 해결될거 같으면 석달 열흘이라도 울지만 아니잖아요. 정 울고 싶으면 혼자 아무도 모르게 조용히 우세요. 애를 봐서라도. 애한테 좋은 아빠 만들어주고 싶었다면서 눈치채게 할거에요?
아니. 우리 종남인 친아빤줄 알아.
그러니까요. 그리구 애는 다 컸으니 우리방으로 보내세요.
그래도 돼?
아주버님 원래 애 싫어해요. 조카들도 안이뻐하는데 하루아침에 아빠 노릇 하기 쉽겠어요? 어머니한테도 아주버님한테도 자꾸 정을 붙이게 하세요. 형님 성격 밝고 좋잖아요. 그걸 살려서 하시면 어머니도 덮으실날 올거에요.
쌩까고 잘하란 말이지? 나 그거 잘해. 얼굴에 철판 깔고 쌩까고 모른척하고 하지 뭐. 그치? 아자. 엄청난 파이팅. 
